pág 58

El Ayuntamiento de Zaragoza quiere implantar un sistema de control para las estaciones de bicicletas públicas que ha instalado recientemente. El objetivo es conocer donde están las bicicletas en cada momento y saber qué usuarios las han usado y cuando lo han hecho. Además, cada bicicleta tiene instalado un módulo de autodiagnóstico que detecta las averías para que éstas quede registradas y puedan ser reparadas por los técnicos del Ayuntamiento.
De cada bicicleta se almacenará su matrícula, cuantas marchas tiene, el color, si tiene o no cesta, la velocidad máxima y si está o no averiada.
Por otra parte, a los usuarios se les obliga a darse de alta a través de una web, aportando su DNI, nombre, apellidos, email, teléfono móvil y un número de cuenta.
Hay que tener en cuenta que habrá muchas estaciones repartidas por la ciudad y que los usuarios deben poder consultar información relativa a éstas desde una página web: el número asignado a la estación, dirección donde se encuentra, si está o no operativa, su capacidad máxima y el horario de apertura de dicha estación.
Cuando el módulo de diagnóstico detecta una avería, la envía al servidor central aportando un número de avería, una descripción breve de la misma y la fecha en la que tuvo lugar. Por supuesto, habrá que saber qué bicicleta está averiada. De esa manera los mecánicos del servicio podrán consultar el fichero de averías y repararlas. También es importante que quede guardado qué mecánico arregló una avería determinada (de ellos se guarda su código de empleado, nombre, apellidos y teléfono móvil) teniendo en cuenta que cada uno tiene asignadas dos estaciones de las que hacerse cargo, aunque las bicicletas pueden estar en cualquier estación.
Además, es necesario conocer en cada momento qué usuario tiene una bicicleta determinada asi como las bicicletas que han sido utilizadas por los usuarios y durante cuánto tiempo las usaron. En el caso de las averías también tienen que quedar registradas cuál fue el último usuario que usó la bicicleta averiada por si hubiera que multarlo

